{
  "botapi.chat.type.advancement.task": "%s 完成了成就 %s",
  "botapi.chat.type.advancement.challenge": "%s 完成了挑战 %s",
  "botapi.chat.type.advancement.goal": "%s 实现了目标 %s",
  "botapi.death.attack.anvil": "%1$s被坠落的铁砧压扁了",
  "botapi.death.attack.anvil.player": "%1$s在与%2$s战斗时被掉落的铁砧砸扁了",
  "botapi.death.attack.arrow": "%1$s被%2$s射杀",
  "botapi.death.attack.arrow.item": "%1$s被%2$s用%3$s射杀",
  "botapi.death.attack.badRespawnPoint.link": "刻意的游戏设计",
  "botapi.death.attack.badRespawnPoint.message": "%1$s被%2$s杀死了",
  "botapi.death.attack.cactus": "%1$s被戳死了",
  "botapi.death.attack.cactus.player": "%1$s在试图逃离%2$s时撞上了仙人掌",
  "botapi.death.attack.cramming": "%1$s因被过度挤压而死",
  "botapi.death.attack.cramming.player": "%1$s被%2$s砸死了",
  "botapi.death.attack.dragonBreath": "%1$s被龙之吐息所烤焦",
  "botapi.death.attack.dragonBreath.player": "%1$s被%2$s的龙息烤熟了",
  "botapi.death.attack.drown": "%1$s淹死了",
  "botapi.death.attack.drown.player": "%1$s在试图逃离%2$s时淹死了",
  "botapi.death.attack.dryout": "%1$s因脱水而死",
  "botapi.death.attack.dryout.player": "%1$s在试图逃离%2$s时因脱水而死",
  "botapi.death.attack.even_more_magic": "%1$s被不为人知的魔法杀死了",
  "botapi.death.attack.explosion": "%1$s爆炸了",
  "botapi.death.attack.explosion.player": "%1$s被%2$s炸死了",
  "botapi.death.attack.explosion.player.item": "%1$s被%2$s用%3$s炸死了",
  "botapi.death.attack.fall": "%1$s落地过猛",
  "botapi.death.attack.fall.player": "%1$s在逃离%2$s时落地过猛",
  "botapi.death.attack.fallingBlock": "%1$s被坠落的方块压扁了",
  "botapi.death.attack.fallingBlock.player": "%1$s在与%2$s战斗时被掉落的方块砸扁了",
  "botapi.death.attack.fallingStalactite": "%1$s被坠落的钟乳石刺穿了",
  "botapi.death.attack.fallingStalactite.player": "%1$s在与%2$s战斗时被坠落的钟乳石刺穿了",
  "botapi.death.attack.fireball": "%1$s被%2$s用火球烧死了",
  "botapi.death.attack.fireball.item": "%1$s被%2$s用%3$s发射的火球烧死了",
  "botapi.death.attack.fireworks": "%1$s随着一声巨响消失了",
  "botapi.death.attack.fireworks.item": "%1$s随着%2$s用%3$s发射的烟花发出的巨响消失了",
  "botapi.death.attack.fireworks.player": "%1$s在与%2$s战斗时随着一声巨响中消失了",
  "botapi.death.attack.flyIntoWall": "%1$s感受到了动能",
  "botapi.death.attack.flyIntoWall.player": "%1$s在试图逃离%2$s时感受到了动能",
  "botapi.death.attack.freeze": "%1$s被冻死了",
  "botapi.death.attack.freeze.player": "%1$s被%2$s冻死了",
  "botapi.death.attack.generic": "%1$s死了",
  "botapi.death.attack.generic.player": "%1$s死于%2$s",
  "botapi.death.attack.hotFloor": "%1$s发现了地板是熔岩做的",
  "botapi.death.attack.hotFloor.player": "%1$s因%2$s而步入危险之地",
  "botapi.death.attack.inFire": "%1$s浴火焚身",
  "botapi.death.attack.inFire.player": "%1$s在与%2$s战斗时不慎走入了火中",
  "botapi.death.attack.inWall": "%1$s在墙里窒息而亡",
  "botapi.death.attack.inWall.player": "%1$s在与%2$s战斗时窒息而亡",
  "botapi.death.attack.indirectMagic": "%1$s被%2$s使用的魔法杀死了",
  "botapi.death.attack.indirectMagic.item": "%1$s被%2$s用%3$s杀死了",
  "botapi.death.attack.lava": "%1$s试图在熔岩里游泳",
  "botapi.death.attack.lava.player": "%1$s在逃离%2$s时试图在熔岩里游泳",
  "botapi.death.attack.lightningBolt": "%1$s被闪电击中",
  "botapi.death.attack.lightningBolt.player": "%1$s在与%2$s战斗时被闪电击中",
  "botapi.death.attack.magic": "%1$s被魔法杀死了",
  "botapi.death.attack.magic.player": "%1$s在试图逃离%2$s时被魔法杀死了",
  "botapi.death.attack.message_too_long": "抱歉！消息太长，无法完整显示。截断后的消息：%s",
  "botapi.death.attack.mob": "%1$s被%2$s杀死了",
  "botapi.death.attack.mob.item": "%1$s被%2$s用%3$s杀死了",
  "botapi.death.attack.onFire": "%1$s被烧死了",
  "botapi.death.attack.onFire.player": "%1$s在试图与%2$s战斗时被烤得酥脆",
  "botapi.death.attack.outOfWorld": "%1$s掉出了这个世界",
  "botapi.death.attack.outOfWorld.player": "%1$s与%2$s不共戴天",
  "botapi.death.attack.player": "%1$s被%2$s杀死了",
  "botapi.death.attack.player.item": "%1$s被%2$s用%3$s杀死了",
  "botapi.death.attack.stalagmite": "%1$s被石笋刺穿了",
  "botapi.death.attack.stalagmite.player": "%1$s在与%2$s战斗时被石笋刺穿了",
  "botapi.death.attack.starve": "%1$s饿死了",
  "botapi.death.attack.starve.player": "%1$s在与%2$s战斗时饿死了",
  "botapi.death.attack.sting": "%1$s被蛰死了",
  "botapi.death.attack.sting.player": "%1$s被%2$s蛰死了",
  "botapi.death.attack.sweetBerryBush": "%1$s被甜浆果丛刺死了",
  "botapi.death.attack.sweetBerryBush.player": "%1$s在试图逃离%2$s时被甜浆果丛刺死了",
  "botapi.death.attack.thorns": "%1$s在试图伤害%2$s时被杀",
  "botapi.death.attack.thorns.item": "%1$s在试图伤害%2$s时被%3$s杀死",
  "botapi.death.attack.thrown": "%1$s被%2$s给砸死了",
  "botapi.death.attack.thrown.item": "%1$s被%2$s用%3$s给砸死了",
  "botapi.death.attack.trident": "%1$s被%2$s刺穿了",
  "botapi.death.attack.trident.item": "%1$s被%2$s用%3$s刺穿了",
  "botapi.death.attack.wither": "%1$s凋零了",
  "botapi.death.attack.wither.player": "%1$s在与%2$s战斗时凋零了",
  "botapi.death.attack.witherSkull": "%1$s被%2$s发射的头颅射中了",
  "botapi.death.fell.accident.generic": "%1$s从高处摔了下来",
  "botapi.death.fell.accident.ladder": "%1$s从梯子上摔了下来",
  "botapi.death.fell.accident.other_climbable": "%1$s在攀爬时摔了下来",
  "botapi.death.fell.accident.scaffolding": "%1$s从脚手架上摔了下来",
  "botapi.death.fell.accident.twisting_vines": "%1$s从缠怨藤上摔了下来",
  "botapi.death.fell.accident.vines": "%1$s从藤蔓上摔了下来",
  "botapi.death.fell.accident.weeping_vines": "%1$s从垂泪藤上摔了下来",
  "botapi.death.fell.assist": "%1$s因为%2$s注定要摔死",
  "botapi.death.fell.assist.item": "%1$s因为%2$s使用了%3$s注定要摔死",
  "botapi.death.fell.finish": "%1$s摔伤得太重并被%2$s完结了生命",
  "botapi.death.fell.finish.item": "%1$s摔伤得太重并被%2$s用%3$s完结了生命",
  "botapi.death.fell.killer": "%1$s注定要摔死",
  "Sniper Duel": "狙击手的对决",
  "There doesn't seem to be anything here...": "这里好像什么都没有……",
  "Bring Home the Beacon": "带信标回家",
  "Deflect a projectile with a shield": "用盾反弹一个弹射物",
  "Into Fire": "与火共舞",
  "Two by Two": "成双成对",
  "Country Lode, Take Me Home": "天涯共此石",
  "Bring summer clothes": "记得带夏装",
  "Use a Campfire to collect Honey from a Beehive using a Bottle without aggravating the bees": "利用营火在不惊动蜜蜂的情况下从蜂巢收集蜂蜜",
  "Escape the island": "逃离这座岛屿",
  "Those Were the Days": "光辉岁月",
  "Adventuring Time": "探索的时光",
  "Discover every biome": "发现所有的生物群系",
  "Postmortal": "超越生死",
  "War Pigs": "金光闪闪",
  "Uneasy Alliance": "脆弱的同盟",
  "Light as a Rabbit": "轻功雪上飘",
  "Team up with an axolotl and win a fight": "与美西螈并肩作战并赢得胜利",
  "A Throwaway Joke": "抖包袱",
  "Catch a fish": "钓到一条鱼",
  "Shoot a crossbow": "用弩进行一次射击",
  "Voluntary Exile": "自我放逐",
  "Is It a Bird?": "那是鸟吗？",
  "Upgrade your pickaxe": "升级你的镐",
  "What a Deal!": "成交！",
  "Sound of Music": "音乐之声",
  "The Parrots and the Bats": "我从哪儿来？",
  "Arbalistic": "劲弩手",
  "Mine stone with your new pickaxe": "用你的新镐挖掘石头",
  "Kill one of every hostile monster": "杀死每一种敌对性怪物",
  "Rescue a Ghast from the Nether, bring it safely home to the Overworld... and then kill it": "从下界救出一只恶魂，将其安全地带到主世界……然后干掉它",
  "Tame an animal": "驯服一只动物",
  "Bring a beacon to full power": "让一座信标发挥最大功效",
  "Move a Bee Nest, with 3 bees inside, using Silk Touch": "用精准采集移动住着3只蜜蜂的蜂巢",
  "Jump into a Honey Block to break your fall": "跳入蜂蜜块以缓解摔落",
  "Sweet Dreams": "甜蜜的梦",
  "The Healing Power of Friendship!": "友谊的治愈力！",
  "Use a compass on a Lodestone": "对着磁石使用指南针",
  "Build, light and enter a Nether Portal": "建造、启动并进入一座下界传送门",
  "Get in a Boat and float with a Goat": "与山羊同船共渡",
  "Hero of the Village": "村庄英雄",
  "Or the beginning?": "还是开始了？",
  "Collect dragon's breath in a glass bottle": "用玻璃瓶收集一些龙息",
  "Kill five unique mobs with one crossbow shot": "用弩一发击杀五只不同的生物",
  "Glow and Behold!": "眼前一亮！",
  "Isn't It Iron Pick": "这不是铁镐么",
  "Cover Me in Debris": "残骸裹身",
  "Find elytra": "找到鞘翅",
  "Enter the End Portal": "进入末地传送门",
  "Subspace Bubble": "曲速泡",
  "Acquire Hardware": "来硬的",
  "Use a Totem of Undying to cheat death": "利用不死图腾逃离死神",
  "Who is Cutting Onions?": "谁在切洋葱？",
  "Wax On": "涂蜡",
  "Wax Off": "脱蜡",
  "Throw a trident at something.\nNote: Throwing away your only weapon is not a good idea.": "往什么东西扔出三叉戟。\n注：别把你唯一的武器也抖掉了。",
  "Obtain a block of obsidian": "获得一块黑曜石",
  "Getting an Upgrade": "获得升级",
  "Catch a fish... without a fishing rod!": "不用钓鱼竿抓住一条鱼！",
  "Nether": "下界",
  "Use a Netherite ingot to upgrade a hoe, and then reevaluate your life choices": "用下界合金锭升级一把锄，然后重新考虑你的人生抉择",
  "Monster Hunter": "怪物猎人",
  "Catch an axolotl in a bucket": "用桶捕获一只美西螈",
  "You Need a Mint": "你需要来点薄荷糖",
  "Sky's the Limit": "天空即为极限",
  "Hidden in the Depths": "深藏不露",
  "Construct and place a beacon": "建造并放置一座信标",
  "Fill a bucket with lava": "用桶装点熔岩",
  "Look at a parrot through a spyglass": "透过望远镜观察鹦鹉",
  "Zombie Doctor": "僵尸科医生",
  "Fishy Business": "腥味十足的生意",
  "Suit Up": "整装上阵",
  "Adventure, exploration and combat": "冒险、探索与战斗",
  "Loot a chest in a Bastion Remnant": "掠夺堡垒遗迹里的箱子",
  "A Furious Cocktail": "狂乱的鸡尾酒",
  "Trade with a villager at the build height limit": "在建筑高度限制处与村民交易",
  "Advancement Made!": "进度已达成！",
  "The End": "末地",
  "Protect yourself with a piece of iron armor": "用铁盔甲来保护你自己",
  "Remote Getaway": "远程折跃",
  "Not Today, Thank You": "不吃这套，谢谢",
  "Local Brewery": "本地酿造厂",
  "Kill any hostile monster": "杀死任意敌对性怪物",
  "Great View From Up Here": "这上面的风景不错",
  "Diamond armor saves lives": "钻石盔甲能救人",
  "Look at the Ender Dragon through a spyglass": "透过望远镜观察末影龙",
  "Scrape Wax off of a Copper block!": "给铜块脱蜡！",
  "Adventure": "冒险",
  "Enchant an item at an Enchanting Table": "在附魔台里附魔一样物品",
  "A Seedy Place": "开荒垦地",
  "The Cutest Predator": "最萌捕食者",
  "Ice Bucket Challenge": "冰桶挑战",
  "This Boat Has Legs": "画船添足",
  "Husbandry": "农牧业",
  "How Did We Get Here?": "为什么会变成这样呢？",
  "Successfully trade with a Villager": "成功与一名村民进行交易",
  "The End?": "结束了？",
  "Plant a seed and watch it grow": "种下种子，见证它的成长",
  "Is It a Balloon?": "那是气球吗？",
  "Hit the bullseye of a Target block from at least 30 meters away": "从至少30米外射中标靶的靶心",
  "Bee Our Guest": "与蜂共舞",
  "Smelt an iron ingot": "冶炼出一块铁锭",
  "Free the End": "解放末地",
  "Relieve a Blaze of its rod": "让烈焰人从烈焰棒中解放吧",
  "Break your way into a Nether Fortress": "用你的方式进入下界要塞",
  "The End... Again...": "结束了…再一次…",
  "Make the Meadows come alive with the sound of music from a jukebox": "用唱片机的音乐声为草甸增添生机",
  "Oh Shiny": "战猪",
  "Feels like home": "温暖如家",
  "Good luck": "祝君好运",
  "Unknown advancement: %s": "未知的进度：%s",
  "Use the Nether to travel 7 km in the Overworld": "利用下界移动对应主世界7千米的距离",
  "Withering Heights": "凋零山庄",
  "Bullseye": "正中靶心",
  "Brew a potion": "酿造一瓶药水",
  "Ride a Strider with a Warped Fungus on a Stick": "热门景点",
  "Eye Spy": "隔墙有眼",
  ":(": ":(",
  "Kill two Phantoms with a piercing arrow": "用一支穿透箭射杀两只幻翼",
  "Star Trader": "星际商人",
  "Successfully defend a village from a raid": "成功在袭击中保卫村庄",
  "Walk on powder snow...without sinking in it": "在细雪上行走……并且不陷进去",
  "A Complete Catalogue": "百猫全书",
  "Distract Piglins with gold": "用金质物品吸引猪灵",
  "Total Beelocation": "举巢搬迁",
  "Tactical Fishing": "战术性钓鱼",
  "Construct a better pickaxe": "制作一把更好的镐",
  "Summon an Iron Golem to help defend a village": "召唤一只铁傀儡来帮忙守卫村庄",
  "Strike a Villager with lightning": "雷击一名村民",
  "Beaconator": "信标工程师",
  "Free fall from the top of the world (build limit) to the bottom of the world and survive": "从世界顶部（建筑高度限制处）自由落体，坠至世界底部并存活下来",
  "Diamonds!": "钻石！",
  "Summon the Wither": "召唤一只凋灵",
  "Levitate up 50 blocks from the attacks of a Shulker": "利用潜影贝的攻击向上漂浮50个方块",
  "Ol' Betsy": "扣下悬刀",
  "Monsters Hunted": "资深怪物猎人",
  "Not Quite \"Nine\" Lives": "锚没有九条命",
  "Caves & Cliffs": "上天入地",
  "Destroy a Ghast with a fireball": "用一团火球干掉一只恶魂",
  "Kill a Skeleton from at least 50 meters away": "透过望远镜观察恶魂",
  "Eat everything that is edible, even if it's not good for you": "尝遍天下食材，即便是对身体不好的",
  "Explore all Nether biomes": "探索所有下界生物群系",
  "Very Very Frightening": "魔女审判",
  "Minecraft": "Minecraft",
  "Obtain a Wither Skeleton's skull": "获得凋灵骷髅的头颅",
  "Best Friends Forever": "永恒的伙伴",
  "Sticky Situation": "胶着状态",
  "Breed all the animals!": "繁殖每种动物！",
  "Take Aim": "瞄准目标",
  "Have every potion effect applied at the same time": "同时拥有所有药水效果",
  "Who's the Pillager Now?": "现在谁才是掠夺者？",
  "Go on in, what could happen?": "进去吧，又能发生什么呢？",
  "Tame all cat variants!": "驯服所有种类的猫！",
  "Kill a raid captain.\nMaybe consider staying away from villages for the time being...": "杀死一名袭击队长。\n或许该考虑暂时远离村庄……",
  "The City at the End of the Game": "在游戏尽头的城市",
  "Sleep in a bed to change your respawn point": "在床上睡觉以改变你的重生点",
  "Look at a ghast through a spyglass": "从50米开外击杀一只骷髅",
  "The world is full of friends and food": "世界无处没有朋友与美食",
  "The heart and story of the game": "游戏的核心与故事",
  "Spooky Scary Skeleton": "惊悚恐怖骷髅头",
  "Is It a Plane?": "那是飞机吗？",
  "Protect a villager from an undesired shock without starting a fire": "在不引发火灾的前提下保护村民免受雷击",
  "Cover Me with Diamonds": "钻石护体",
  "Enchanter": "附魔师",
  "Make the text of a sign glow": "让告示牌的文本发光",
  "Obtain Crying Obsidian": "获得哭泣的黑曜石",
  "Challenge Complete!": "挑战已完成！",
  "Shoot something with an arrow": "用弓箭射点什么",
  "Obtain Ancient Debris": "获得远古残骸",
  "Hot Tourist Destinations": "手持诡异菌钓竿骑乘炽足兽",
  "Take a Strider for a loooong ride on a lava lake in the Overworld": "目标已达成！",
  "Apply Honeycomb to a Copper block!": "将蜜脾涂到铜块上！",
  "Surge Protector": "电涌保护器",
  "Whatever Floats Your Goat!": "羊帆起航！",
  "Two Birds, One Arrow": "一箭双雕",
  "Weaken and then cure a Zombie Villager": "弱化并治疗一名僵尸村民",
  "Charge a Respawn Anchor to the maximum": "为重生锚充满能量",
  "A Terrible Fortress": "阴森的要塞",
  "Hot Stuff": "热腾腾的",
  "We Need to Go Deeper": "勇往直下",
  "Breed two animals together": "繁殖一对动物",
  "Return to Sender": "见鬼去吧",
  "A Balanced Diet": "均衡饮食",
  "The Next Generation": "下一世代",
  "Acquire diamonds": "获得钻石",
  "Enter a Bastion Remnant": "进入堡垒遗迹",
  "Goal Reached!": "带炽足兽在主世界的熔岩湖上来一场长——途旅行",
  "Follow an Eye of Ender": "跟随末影之眼",
  "Stone Age": "石器时代",
  "Get a full suit of Netherite armor": "获得一整套下界合金盔甲",
  "Give a Pillager a taste of their own medicine": "让掠夺者也尝尝弩的滋味",
  "Serious Dedication": "终极奉献",
  "Have every effect applied at the same time": "同时拥有所有状态效果",
  "Respawn the Ender Dragon": "复活末影龙",
  "Hired Help": "招募援兵",
  "Hold the Dragon Egg": "获得龙蛋"
}

